\clearpage
\section{Datenaufbereitung}
\label{sec:datenaufbereitung}

In dieser Aufgabe wollen wir die in \autoref{sec:kalibrierung}\nameref{sec:kalibrierung} bestimmten Modelle nutzen um die während des Einführens gemessenen Widerstände von Kohlenstoff und Platin in Temperaturen umzuwandeln.


\subsection{Platin}
Das Modell für den Widerstand von Platin war ein einfacher linearer Zusammenhang. Dieser findet sich in \autoref{eq:lin_fit_platin}. Diesen stellen wir nun nach der Temperatur um:
\begin{equation}
    T = \frac{R}{a} - \frac{b}{a}
\end{equation}
Woraus sich mithilfe der Gaußschen Fehlerfortpflanzung folgender Fehler ergibt:
\begin{equation}
    \sigma_T^2 = \left(\frac{\sigma_b}{a}\right)^2 + \left(\frac{\sigma_R}{a}\right)^2 + \left(\frac{\sigma_a \cdot (R-b)}{a^2}\right)^2
\end{equation}
\\

\subsection{Kohlenstoff}
Das Modell für den Widerstand von Kohlenstoff war ein exponentieller Zusammenhang. Dieser findet sich in \autoref{eq:fit_carbon}. Diesen stellen wir nun ebenso nach der Temperatur um:
\begin{equation}
    T = -\frac{\log{\frac{R-c}{a}}}{b}
\end{equation}
Woraus sich erneut mithilfe der Gaußschen Fehlerfortpflanzung folgender Fehler ergibt:
\begin{equation}
    \sigma_T^2 = \left(\frac{\sigma_b \cdot \log{\frac{R-c}{a}}}{b^2}\right)^2 +\left(\frac{\sigma_a}{b\cdot a}\right)^2 +\left(\frac{1}{b\cdot\left( R-c \right)}\right)^2  \cdot \left( \sigma_R^2 + \sigma_c^2 \right)
    \label{eq:sigma_temperature}
\end{equation}
\\
\subsection{Fehler auf die Widerstände}

Bei den Fehlern auf die Widerstände von Kupfer, Tantal und Silizium haben wir uns dafür entschieden, die Messung während der Raumtemperatur als Kalibrationsmessung zu sehen. Wir haben dort für jeden Stoff die Standardabweichung bestimmt und diesen jeweils als Fehler für jeden Messwert angenommen. Die bestimmten Fehler finden sich in \autoref{tab:sigma_resistance}:
\input{tables/cu_ta_si_errors}

\subsection{Messbrücke bei hohen Widerständen}
Es werden nun die Rohdaten der 3 Materialien grafisch dargestellt. Als weitere Datenbereinigung wurden die Silizium werte unter circa \SI{87}{\kelvin} abgeschnitten, da dort die Messbrücke versagte und nur noch einen Overflow ausgab, sprich den maximalen Wert.
\\

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/copper_raw.pdf}
    \caption{Kupfer Widerstand gegen Temperatur aufgetragen}
    \label{fig:copper_raw}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/tantal_raw.pdf}
    \caption{Tantal Widerstand gegen Temperatur aufgetragen}
    \label{fig:tantal_raw}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/silicon_raw.pdf}
    \caption{Silizium Widerstand gegen Temperatur aufgetragen}
    \label{fig:silicon_raw}
\end{subfigure}
\end{figure}